# Holacratie : les valeurs de l'agilité au cœur de la gouvernance / Alexandre Richard

L'holacratie est un mode de gouvernance d'entreprise qui met le focus sur l'agilité, l'autonomie et des objectifs clairs en remplaçant les traditionnelles structures pyramidales par des cercles dédiés à un sujet spécifique et une structure hiérarchique réduite, sans pour autant compromettre les notions de responsabilité. Ce talk a le double objectif de présenter les fondamentaux de l'holacratie et de faire un retour d'expérience de comment le groupe SFEIR a approché sa mise en place, les difficultés rencontrées et les bénéfices retirés.